{
    "question": "Seseorang yang menerima wahyu dari allah untuk diri sendiri adalah pengertian dari",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian dari Nabi, Nabiyullah, Nabi Allah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Bismillah </h2><h3>Jawabannya:</h3><p>Seseorang yang menerima wahyu dari Allah untuk diri sendiri adalah pengertian dari <strong><em>Nabi</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>.</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Nabi adalah seorang manusia yang diutus dan menerima wahyu untuk diri sendiri tidak disampaikan kepada umatnya . </p><h2>Perbedaan nabi dan rasul :</h2><ul><li>Nabi menerima wahyu untuk diri sendiri sedangakan rasul untuk dirinya dan umatnya.</li><li>Nabi belum tentu  seorang rasul tapi kalau rasul sudah pasti seorang nabi </li></ul><p></p><h2>Beberapa nama Nabi : </h2><ul><li>Nabi adam a.s </li><li>Nabi idris a.s </li><li>Nabi Nuh a.s </li><li>Nabi Hud a.s </li><li>Nabi sholeh a.s </li></ul><p></p><p>Semoga membantu &amp; bermanfaat.</p><p>#Arabic</p><p>#Prophet </p><p>#Learn with brainly</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "orang-laki-laki-pilihan-allah-swt-untuk-menerima-waktu-dan-wajib-115",
            "question": "Orang Laki-Laki Pilihan Allah SWT Untuk Menerima Waktu Dan Wajib Menyampaikan Kepads Unatnya Disebut?    Tolong Dijawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>u</strong><strong>l</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Rasulullah adalah laki-laki pilihan Allah dan mendapatkan wahyu serta <u>wajib</u> menyampaikan kepada umatnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-sujud-yang-dilakukan-dalam-sujud-sahwi-454",
            "question": "Jumlah sujud yang dilakukan dalam sujud sahwi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 sujud................... </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kitman-merupakan-salah-satu-sifat-mustahil-bagi-nabi-dan-rasul-a-705",
            "question": "Kitman merupakan salah satu sifat mustahil bagi Nabi dan Rasul. Arti dan sifat\r\nkitman adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>menyembunyikan</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>- Seorang Rasul tidak mungkin menyembunyikan , karena Rasul bersifat Tabligh ( menyampaikan)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-itu-pengertian-ikhfa-syafawi-idgom-mimidan-izhar-safawi-675",
            "question": "Apakah itu pengertian ikhfa syafawi, idgom mimi,dan izhar safawi jelaskan beserta huruf dan contoh kalimatnya    tolong bantuannya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kategori=hukum mim sukun</p><p></p><p>Yang dinamakan dengan ikhfak syafawi ialah mim sukun bertemu ba</p><p>Contoh=innahumbidalika</p><p></p><p></p><p>Yang dinamakan idgham mimi ialah mim sukun bertemu mim</p><p>Contoh=idribbiasoka</p><p></p><p></p><p></p><p>Yang dinamakan dengan idzhar syafawi ialah mim sukun bertemu huruf selain mim dan ba</p><p>Contoh=humnaimuna</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-perhatikan-ayat-berikut-lk-mn-maaa-dafk-hukum-bac-437",
            "question": "4. Perhatikan ayat berikut!     \u0685\u0644\u0642 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0621 \u062f\u0627\u0641\u0642\r\nHukum bacaan apakah yang terdapat dalam\r\nsurah ath-Thariq ayat 6 tersebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Idgam Bighunnah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Idghom bigunnah dan ikhfa haqiqi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u062e\u064f\u0644\u0650\u0642\u064e (\u0645\u0650\u0646\u0652 \u0645\u0651\u064e\u0627) = Idghom bigunnah</p><p>\u0621\u064d \u062f\u064e)\u0627\u0641\u0650\u0642\u064d = ikhfa haqiqi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akidah-orang-orang-musyrik-menduga-bahwa-rasulullah-saw-akan-kem-349",
            "question": "Akidah    Orang-orang musyrik menduga bahwa\r\nRasulullah saw. akan kembali kepada agama\r\nnenek moyangnya karena\r\na. senantiasa mendapat rintangan dalam\r\nmelaksanakan dakwahnya\r\nb. orang-orang kafir tidak menyukai\r\ndakwah beliau\r\nbeliau berdoa dengan menyebut Allah\r\nAr-Rahman dan Ar-Rahim\r\nd. di Yamamah ada seorang lelaki yang\r\nbernama Rahman\r\nC.\r\nfil Allah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. orang orang kafir tidak menyukai dakwah beliau beliau berdoa dengan menyebut Allah ar rahman dan ar rahim</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hadits-tentang-perilaku-hormat-dan-patuh-kepada-orang-tua-dan-gur-148",
            "question": "Hadits tentang perilaku hormat dan    patuh kepada orang tua dan guru\r\ndiriwayatkan oleh.....\r\na. Muslim\r\nb. Abu Daut\r\nc. Tarmizi\r\nd. Bukhari\r\nMAAF MEREPOTKAN\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.bukhari </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu kak :) </p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-mad-wajib-muttasil-yaitu-a-mad-tabii-bertemu-dengan-ham-505",
            "question": "9. Mad wajib muttasil yaitu ....    A. mad tabi'i bertemu dengan hamzah dalam satu kata\r\nB. mad tabi'i bertemu dengan hamzah dalam kata yang berbeda\r\nC. mad tabi'i bertemu dengan huruf hidup\r\ndalam satu kalimat dan dibaca waqaf\r\n(berhenti)\r\nd. mad pengganti huruf hamzah di awal\r\nkata\r\nTolong dibantuu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9. Mad wajib muttasil yaitu ....</p><p><strong>A. mad tabi&#039;i bertemu dengan hamzah dalam satu kata</strong></p><p>B. mad tabi&#039;i bertemu dengan hamzah dalam kata yang berbeda</p><p>C. mad tabi&#039;i bertemu dengan huruf hidup</p><p>dalam satu kalimat dan dibaca waqaf</p><p>(berhenti)</p><p>d. mad pengganti huruf hamzah di awal</p><p>kata</p><p></p><p></p><p>jawabannya <strong>bener</strong><strong>!</strong><strong> </strong>gausah tanya \"ini jawabannya bener gak ya?\" -_-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Mad tabi&#039;i bertemu dengan hamzah dalam satu kata.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-mengimani-nabi-dan-rosul-sebagai-pembawa-rahmat-bagi-seluruh-a-466",
            "question": "8. Mengimani nabi dan rosul sebagai pembawa rahmat bagi seluruh alam mengandung pengertian\u2026    A. Nabi dan rosul memberi peringatan kepada manusia \r\n B. Nabi dan rosul sama saja dengan manusia yang lain.\r\n C. Nabi dan rosul merupakan teladan bagi seluruh umat manusia.\r\n D. Wahyu yang disampaikan nabi dan rosul membawa ketentraman bagi umat manusia seluruh alam\r\n E. Wahyu yang disampaikan nabi dan rosul menjadikan berita gembira\r\n\r\n\r\n tolong di bantu yang benar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nabi dan rosul merupakan teladan bagi seluruh umat manusia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ka maaf banget kalo salah y ka</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-perhatikan-teks-bacaan-berikut-646",
            "question": "3. Perhatikan teks bacaan berikut!    \u0625\u0633\u0645\u062d\u0648\u0627 \u0644\u064a \u0623\u0646 \u0623\u0639\u0631\u0641 \u062a\u0641\u0633\u064a: \u0625\u0646\u0645\u064a \u0639\u0627\u0626\u0634\u0629 . \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639 \u0648\u062f\u0698\u0645\u0627\u0646 \u0631\u0642\u0647 4 \u0634\u0648\u0631\u0627\u0628\u0627\u06cc\u0627 . \u0623\u0646\u0627 \u062a\u0644\u0645\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u062d\u0645\u062f\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0631\u0627\u0628\u0627\u06cc\u0627 .\r\nGagasan utama pada teks bacaan tersebut adalah .....\r\nD. Perkenalan diri Aisyah\r\nA. Alamatrumah teman Aisyah\r\nE. Alamat rumah Aisyah\r\nB. Perkenalan keluarga Aisyah\r\nC. Perkenalan teman Aisyah\r\n4. Perhatikan teks bacaan yang mengandung isim isyarah berikut!\r\n\u0627\u0633\u0645\u064a \u062e\u0627\u0644\u062f. \u0647\u0630\u064a \u0635\u062f\u064a\u0642\u064a \u0625\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0639\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0647\u064a \u062a\u0644\u0645\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631. \u0648\u0647\u0630\u0627 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0627. \u0630\u0644\u0643\r\n\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u064a\u060c \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0639\u0645\u0631. \u0648\u062a\u0644\u0643 \u0645\u062f\u0631\u0633\u062a\u0646\u0627. \u0647\u0630\u0627 \u0635\u062f\u064a\u0642\u064a \u0625\u0633\u0647 \u0641\u0698\u062e\u0627. \u0647\u0648 \u062a\u0644\u0645\u064a\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0635\u0641\r\n\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631. \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0647\r\nIsim Isyarah lilba'id yang terdapat pada bacaan di atas adalah ....\r\n\u062a\u0644\u0643 \u0647\u0630\u0627 .E\r\n\u062a\u0644\u0643 - \u0630\u0644\u0643 .C\r\n\u0630\u0644\u0643 . \u0647\u0627 .A\r\n\u0630\u0644\u0643 - \u0647\u0630\u0647 .B\r\n\u0647\u0630\u0647 . \u0647\u0630\u0627 .D\r\n5. Perhatikan teks kalimat rumpang berikut!\r\n\u0643\u0645\u0644 \u0637\u0628\u064a\u0628\u0629 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649\u061f \u0646\u0639\u0645 \u060c ... \u0627\u0645\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649 .\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabanya A.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}